\chapter{Quellcode}
\label{anhang:quellcode}
Hier werden die wichtigsten Ausschnitte des Quellcodes gezeigt. 
\section{Skelettierung - Startup}
 \lstinputlisting
    [caption={Startup der Skelettierung. Hier werden die Spielersegmentierung und die Skelettierungsalgorithmen ausgef체hrt.}
       \label{lst:startup},
       captionpos=t,language=python]
 {./listing/fuerAnhang/run.py}
\section{Spielersegmentierung}
\label{anhang:segmentierung}
\lstinputlisting
    [caption={Spielersegmentierung}
       \label{lst:anhang_spielersegmentierung},
       captionpos=t,language=python]
 {./listing/fuerAnhang/player_segmentation.py}
\section{Skelettierung - Distanztransformation}
\lstinputlisting
    [caption={Skelettierung mittels Distanztransformation. Implementierung der in Abschnitt \ref{sec:distanztransformation} beschriebenen Schritte zur Extraktion eines Skeletts.}
       \label{lst:anhang_distanztransformation},
       captionpos=t,language=python]
 {./listing/fuerAnhang/skeletonization.py}
\section{Skelettierung - Thinning}
\subsection{PythonWrapper}
\lstinputlisting
    [caption={Wrapper in Python, um C++ Programme einzubinden.}
       \label{lst:pythonwrapper},
       captionpos=t,language=python]
 {./listing/fuerAnhang/pythonWrapper.py}
\subsection{Thinning in C++}
\lstset{
caption={Thinning}
\label{lst:thinning}
}
\lstset{basicstyle=\ttfamily\scriptsize,
	frame=single,
	frameround=tttt,
	numbers=left,
	language=C++,
	breaklines=true,
	breakatwhitespace=true,
	postbreak=\hbox{$\hookrightarrow$ },
	showstringspaces=false,
	tabsize=1,
	keywordstyle=\bfseries\color{green!40!black},
	commentstyle=\itshape\color{purple!40!black},
	%identifierstyle=\color{blue},
	stringstyle=\color{orange},
    xleftmargin=\parindent}
\lstinputlisting{./listing/fuerAnhang/python-wrapper.cxx}
\section{Verbesserung der Skelettqualit채t}
\subsection{Breitensuche}
 \lstinputlisting
    [caption={Implementierung der Verbesserung der Skelettqualit채t mittels Breitensuche.}
       \label{lst:breitensuche},
       captionpos=t,language=python]
 {./listing/fuerAnhang/skeleton_improvement.py}
 \newpage
\subsection{Tiefensuche}
\lstinputlisting
    [caption={Verbinden der Zusammenhangskomponenten, die mit der Tiefensuche gefunden wurden.}
       \label{lst:connectcomponents},
       captionpos=t,language=python]
 {./listing/fuerAnhang/connectComponents2.py}
 
 \lstinputlisting
     [caption={Die Tiefensuche.}
        \label{lst:tiefensuche},
        captionpos=t,language=python]
  {./listing/fuerAnhang/dfs.py}
  
 \lstinputlisting
      [caption={Finden des n채chstgelegenen Punktes.}
         \label{lst:findnextfeature},
         captionpos=t,language=python]
   {./listing/fuerAnhang/nextfeature.py}